Tulli ette se rentnik Endrik Schnikker nink andis kog. kon. kohtole ülles, et temmale warrastedu Redi sel 27 Septembri k.p. Poolpäiwa sel 28 Septembri pääl karja ajast karja pulli ärra. Temma pull olnut kolme aastane, werrewat walget kirju, eddimetse jalla põlwini walge ja päh ots zäbbrine. Se Johan Saggara tapnut niisuggutse pulli wargusse ärra, jätnut lihha sial paika nink wiinut nahha warsti jälle linnan ja löönut sarwet purrus. Tollepääl arwap siis temma, et se Johan Saggara om temma pulli warrastanut nink nowwap enda pulli eest 50 rubla ja pallub, et kohhus sedda Johan Saggarat selle warrastamisse est trahwis. Tunnistajat annap Endrik Schnikker ülles: Jaak Reimann, Johan Kister, Jakob Kister, Sohwi Kister, Jaan Labber ja Märt Labber.
Se sullane Johann Saggara wastutab tolle kaibusse pääl: temma müünut enda õhwake Michklipäiwa lade aigu ärra ja saanut 16 rubla nink nakkanut koddu tullema seeni kui Annoffi weikse kõrsi man. Sialt läinut temma Tarto linnan taggassi nink ostnut endale tolle rahha eest ütte pulli nink tulnut Reola kaudu jalgsi selle pulliga koddu ja tapnut pulli warsti ärra, wiinut nahha jälle warsti linnan nink müünut üttel tundmattal tallopojal ärra. Tunnistajat ehk titwid ei olle mitte üts ostmisse man olnut, siis ostmisse ajal om jubba nattike pimme olnut, ei woi temma kah selgest tehha, et temma ärjaga Reola kaudu koddu tulnud.
Koggokonna kohtomees Jaan Wirro tunnist, et koddu otsmisse man kõnnelenut se Johan Saggara eige töistwiisi: temma küssimisse ja naudmisse pääl wastutanud Johann Saggara, et ostmisse man ei olle keddagi temma tudwidest olnut ja pulli toonut temma Johann Saggara parwe kaudu koddu. Siis naudnut temma Joh. Saggara käest, kis parwerahha wasto wotnut, kellepääl Joh. Saggara üttelnut, et temma ei ollewat mitte ülle parwe tulnud, temma tulnud pulliga Reola kaudu koddu. Se pulli rassew olnut ärra käkkitu kartofli warrete all.
Johan Saggara wastutap, et temma ei olle mitte sel kohtomehhel Jaan Wirrole üttelnut, et temma ülle parwe koddu tulnud.
Jaan Klaussen tulli ette ja tunnist, et se Johann Saggara wastutanut selle kohtomehhe Jaan Wirro kussimisse pääl, et temma Johan Saggara tulnud pulliga ülle Haslawa parwe koddu. Tollepääl naudnut jälle se kohtomees Jaan Wirro selle Johan Saggara käest, jas keddagi siis es nähha, et sinna Johan Saggara ülle parwe pulliga tullid ja kellel sinna J. Saggara siis parwerahha massit? kellepääl enne weel Joh. Saggara üttelnut, et temma Joh. Saggara om pulliga Reola kandust koddu tulnut.
Otsus: Jaan Reimann, Johan Kister, Jakob Kister, Sohwi Kister, Jaan Labber ja Märt Labber saawad koggokonna kohto ette tallitedut.
Se lihha ja rassew jäi kohtokaimisse all.
Kohtomees Jaan Wirro XXX
Kohtomees Jürri Luhha XXX
Kohtomees Jürri Kärn XXX
